湯家驊：以言入罪非違反人權 法庭會平衡

人民力量副主席譚得志昨日以《刑事罪行條例》第10條被警方國安處拘捕，他涉嫌發表煽動文字，涉及他在街站及社交媒體直播的內容。

行政會議成員、資深大律師湯家驊在本台節目《千禧年代》表示，對於有評論指有關案件是「以言入罪」、「文字獄」，湯家驊認為以言入罪並非違反人權，《國際人權公約》亦指，言論有機會受法律限制，亦可以構成刑事罪行，單單指言論不應有法律規管是不正確，法庭會做平衡，衡量限制與個人自由是否對稱，認為有關罪行未必視為違反人權或違憲，由於在普通法下，並無引用過相關法例，要給予法庭空間去凝聚法律原則。

至於狠批政府的言論，會否違反有關條例，湯家驊認為，製造仇恨與「罵得狠」有分別，相信一般人均明白，例如「黑警死全家」涉及仇恨，「林鄭落台」則未必，相信無可能分析每個情況。

他認為，與有關條文最相近的是刑事藐視法庭，相信如要構成憎恨政府，是要證明有多大機會令社會廣泛憎恨政府的情況出現，法庭會從各種不同背景、環境證據作決定。

淚

灑

雪

廠

街

咁衰11有冇違反

呢條人渣

湯家驊認為搞細路非違反人權